---
http_interactions:
- request:
    method: get
    uri: https://api.crossref.org/works/10.11606%2Ft.8.2017.tde-08052017-100442
    body:
      encoding: US-ASCII
      string: ''
    headers:
      User-Agent:
      - Faraday/v1.10.3 Serrano/v1.0.0 (mailto:open.source@ribose.com)
      X-User-Agent:
      - Faraday/v1.10.3 Serrano/v1.0.0 (mailto:open.source@ribose.com)
      Accept-Encoding:
      - gzip;q=1.0,deflate;q=0.6,identity;q=0.3
      Accept:
      - "*/*"
  response:
    status:
      code: 200
      message: OK
    headers:
      Date:
      - Mon, 27 Mar 2023 16:02:15 GMT
      Content-Type:
      - application/json
      Content-Length:
      - '2017'
      Set-Cookie:
      - AWSALB=UdbsgqARwT0nUIZu+t4yTTFTKyiX450VExe37uA2oPpm13dgtce57woXZuUd6vzRR5V5sF7gSrPPUfV7rhC8dFPkmzATUj3a8U9rtm5dT6tthAdwhGt65hxoMpdQ;
        Expires=Mon, 03 Apr 2023 16:02:15 GMT; Path=/
      - AWSALBCORS=UdbsgqARwT0nUIZu+t4yTTFTKyiX450VExe37uA2oPpm13dgtce57woXZuUd6vzRR5V5sF7gSrPPUfV7rhC8dFPkmzATUj3a8U9rtm5dT6tthAdwhGt65hxoMpdQ;
        Expires=Mon, 03 Apr 2023 16:02:15 GMT; Path=/; SameSite=None
      Access-Control-Expose-Headers:
      - Link
      Access-Control-Allow-Headers:
      - X-Requested-With, Accept, Accept-Encoding, Accept-Charset, Accept-Language,
        Accept-Ranges, Cache-Control
      Access-Control-Allow-Origin:
      - "*"
      Vary:
      - Accept-Encoding
      Server:
      - Jetty(9.4.40.v20210413)
      X-Ratelimit-Limit:
      - '50'
      X-Ratelimit-Interval:
      - 1s
      X-Api-Pool:
      - polite
      X-Rate-Limit-Limit:
      - '50'
      X-Rate-Limit-Interval:
      - 1s
      Permissions-Policy:
      - interest-cohort=()
      Connection:
      - close
    body:
      encoding: ASCII-8BIT
      string: '{"status":"ok","message-type":"work","message-version":"1.0.0","message":{"institution":[{"name":"Universidade
        de S\u00e3o Paulo","place":["S\u00e3o Paulo"],"department":["Faculdade de
        Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas"]}],"indexed":{"date-parts":[[2022,4,3]],"date-time":"2022-04-03T09:29:14Z","timestamp":1648978154984},"reference-count":0,"publisher":"Universidade
        de Sao Paulo, Agencia USP de Gestao da Informacao Academica (AGUIA)","content-domain":{"domain":[],"crossmark-restriction":false},"short-container-title":[],"DOI":"10.11606\/t.8.2017.tde-08052017-100442","type":"dissertation","created":{"date-parts":[[2018,4,10]],"date-time":"2018-04-10T16:24:23Z","timestamp":1523377463000},"approved":{"date-parts":[[2017,5,8]]},"source":"Crossref","is-referenced-by-count":0,"title":["N\u00f3s
        temos nosso direito que \u00e9 o certo: significados das lutas por reconhecimento
        entre comunidades do Vale do Ribeira, S\u00e3o Paulo"],"prefix":"10.11606","author":[{"given":"Homero
        Moro","family":"Martins","sequence":"first","affiliation":[]}],"member":"4873","container-title":[],"original-title":[],"link":[{"URL":"http:\/\/www.teses.usp.br\/teses\/disponiveis\/8\/8134\/tde-08052017-100442\/publico\/2017_HomeroMoroMartins_VCorr.pdf","content-type":"application\/octet-stream","content-version":"vor","intended-application":"text-mining"},{"URL":"http:\/\/www.teses.usp.br\/teses\/disponiveis\/8\/8134\/tde-08052017-100442\/publico\/2017_HomeroMoroMartins_VCorr.pdf","content-type":"unspecified","content-version":"vor","intended-application":"similarity-checking"}],"deposited":{"date-parts":[[2018,4,10]],"date-time":"2018-04-10T16:24:33Z","timestamp":1523377473000},"score":1,"degree":["Doutorado
        em Antropologia Social"],"resource":{"primary":{"URL":"http:\/\/www.teses.usp.br\/teses\/disponiveis\/8\/8134\/tde-08052017-100442\/"}},"subtitle":[],"short-title":[],"issued":{"date-parts":[[null]]},"references-count":0,"URL":"http:\/\/dx.doi.org\/10.11606\/t.8.2017.tde-08052017-100442","relation":{}}}'
  recorded_at: Mon, 27 Mar 2023 16:02:14 GMT
- request:
    method: get
    uri: https://api.crossref.org/works?filter=type:book-chapter,type:book-part,type:book-section,type:book-track&query=N%C3%B3s%2Btemos%2Bnosso%2Bdireito%2Bque%2B%C3%A9%2Bo%2Bcerto:%2Bsignificados%2Bdas%2Blutas%2Bpor%2Breconhecimento%2Bentre%2Bcomunidades%2Bdo%2BVale%2Bdo%2BRibeira,%2BS%C3%A3o%2BPaulo%2B2017%2BUniversidade%2Bde%2BSao%2BPaulo,%2BAgencia%2BUSP%2Bde%2BGestao%2Bda%2BInformacao%2BAcademica%2B(AGUIA)
    body:
      encoding: US-ASCII
      string: ''
    headers:
      User-Agent:
      - Faraday v1.10.3
      Accept-Encoding:
      - gzip;q=1.0,deflate;q=0.6,identity;q=0.3
      Accept:
      - "*/*"
  response:
    status:
      code: 200
      message: OK
    headers:
      Date:
      - Mon, 27 Mar 2023 16:02:17 GMT
      Content-Type:
      - application/json
      Content-Length:
      - '41128'
      Access-Control-Expose-Headers:
      - Link
      Access-Control-Allow-Headers:
      - X-Requested-With, Accept, Accept-Encoding, Accept-Charset, Accept-Language,
        Accept-Ranges, Cache-Control
      Access-Control-Allow-Origin:
      - "*"
      Vary:
      - Accept-Encoding
      Server:
      - Jetty(9.4.40.v20210413)
      X-Ratelimit-Limit:
      - '50'
      X-Ratelimit-Interval:
      - 1s
      X-Api-Pool:
      - public
      X-Rate-Limit-Limit:
      - '50'
      X-Rate-Limit-Interval:
      - 1s
      Permissions-Policy:
      - interest-cohort=()
      Connection:
      - close
    body:
      encoding: ASCII-8BIT
      string: '{"status":"ok","message-type":"work-list","message-version":"1.0.0","message":{"facets":{},"total-results":15278,"items":[{"indexed":{"date-parts":[[2022,4,3]],"date-time":"2022-04-03T16:18:19Z","timestamp":1649002699701},"edition-number":"1","reference-count":0,"publisher":"Editora
        Scienza","content-domain":{"domain":[],"crossmark-restriction":false},"published-print":{"date-parts":[[2017,10,3]]},"DOI":"10.26626\/978-85-5953-029-2.2017c0008.p.195-216","type":"book-chapter","created":{"date-parts":[[2017,10,3]],"date-time":"2017-10-03T09:54:21Z","timestamp":1507024461000},"page":"195-216","source":"Crossref","is-referenced-by-count":0,"title":["Avalia\u00e7\u00e3o
        de Habita\u00e7\u00f5es em Sistemas Construtivos Inovadores: Apresenta\u00e7\u00e3o
        de Metodologia e Resultados da An\u00e1lise de Documenta\u00e7\u00e3o"],"prefix":"10.26626","author":[{"given":"Mena","family":"Cristina
        Marcolino Mendes","sequence":"first","affiliation":[]},{"name":"USP - Universidade
        de S\u00e3o Paulo","sequence":"first","affiliation":[]},{"given":"Fabiana","family":"Lopes
        Oliveira","sequence":"additional","affiliation":[]},{"given":"Rosaria","family":"Ono","sequence":"additional","affiliation":[]},{"given":"Sheila","family":"Walbe
        Ornstein","sequence":"additional","affiliation":[]},{"given":"M\u00e1rcio","family":"Minto
        Fabricio","sequence":"additional","affiliation":[]},{"name":"USP - Universidade
        de S\u00e3o Paulo","sequence":"additional","affiliation":[]},{"name":"USP
        - Universidade de S\u00e3o Paulo","sequence":"additional","affiliation":[]},{"name":"USP
        - Universidade de S\u00e3o Paulo","sequence":"additional","affiliation":[]}],"member":"11172","published-online":{"date-parts":[[2017,10,3]]},"container-title":["Avalia\u00e7\u00e3o
        de Desempenho de Tecnologias Construtivas Inovadoras: Conforto Ambiental,
        Durabilidade e P\u00f3s-Ocupa\u00e7\u00e3o"],"deposited":{"date-parts":[[2017,10,4]],"date-time":"2017-10-04T16:20:58Z","timestamp":1507134058000},"score":69.42051,"resource":{"primary":{"URL":"http:\/\/editorascienza.com.br\/pdfs\/usp\/978_85_5953_029_2_capitulo_8.pdf"}},"issued":{"date-parts":[[2017,10,3]]},"references-count":0,"URL":"http:\/\/dx.doi.org\/10.26626\/978-85-5953-029-2.2017c0008.p.195-216","published":{"date-parts":[[2017,10,3]]}},{"indexed":{"date-parts":[[2022,4,4]],"date-time":"2022-04-04T19:56:00Z","timestamp":1649102160830},"edition-number":"1","reference-count":0,"publisher":"Editora
        Scienza","content-domain":{"domain":[],"crossmark-restriction":false},"published-print":{"date-parts":[[2017,10,3]]},"DOI":"10.26626\/978-85-5953-029-2.2017c0011.p.293-304","type":"book-chapter","created":{"date-parts":[[2017,10,3]],"date-time":"2017-10-03T13:54:21Z","timestamp":1507038861000},"page":"293-304","source":"Crossref","is-referenced-by-count":6,"title":["Avalia\u00e7\u00e3o
        P\u00f3s-Ocupa\u00e7\u00e3o em Sistemas Construtivos Inovadores: Considera\u00e7\u00f5es
        Finais"],"prefix":"10.26626","author":[{"given":"Sheila","family":"Walbe Ornstein","sequence":"first","affiliation":[]},{"name":"USP
        - Universidade de S\u00e3o Paulo","sequence":"first","affiliation":[]},{"given":"M\u00e1rcio","family":"Minto
        Fabricio","sequence":"additional","affiliation":[]},{"given":"Rosaria","family":"Ono","sequence":"additional","affiliation":[]},{"given":"Fabiana","family":"Lopes
        de Oliveira","sequence":"additional","affiliation":[]},{"given":"Mena","family":"Cristina
        Marcolino Mendes","sequence":"additional","affiliation":[]},{"given":"Lucas","family":"Melchiori
        Pereira","sequence":"additional","affiliation":[]},{"given":"Miguel","family":"Antonio
        Buzzar","sequence":"additional","affiliation":[]},{"name":"USP - Universidade
        de S\u00e3o Paulo","sequence":"additional","affiliation":[]},{"name":"USP
        - Universidade de S\u00e3o Paulo","sequence":"additional","affiliation":[]},{"name":"USP
        - Universidade de S\u00e3o Paulo","sequence":"additional","affiliation":[]},{"name":"USP
        - Universidade de S\u00e3o Paulo","sequence":"additional","affiliation":[]}],"member":"11172","published-online":{"date-parts":[[2017,10,3]]},"container-title":["Avalia\u00e7\u00e3o
        de Desempenho de Tecnologias Construtivas Inovadoras: Conforto Ambiental,
        Durabilidade e P\u00f3s-Ocupa\u00e7\u00e3o"],"deposited":{"date-parts":[[2017,10,4]],"date-time":"2017-10-04T20:20:59Z","timestamp":1507148459000},"score":68.38485,"resource":{"primary":{"URL":"http:\/\/editorascienza.com.br\/pdfs\/usp\/978_85_5953_029_2_capitulo_11.pdf"}},"issued":{"date-parts":[[2017,10,3]]},"references-count":0,"URL":"http:\/\/dx.doi.org\/10.26626\/978-85-5953-029-2.2017c0011.p.293-304","published":{"date-parts":[[2017,10,3]]}},{"indexed":{"date-parts":[[2022,7,9]],"date-time":"2022-07-09T13:45:37Z","timestamp":1657374337539},"edition-number":"1\u00aa","reference-count":0,"publisher":"Ludomedia","content-domain":{"domain":[],"crossmark-restriction":false},"abstract":"<jats:p>The
        context of COVID-19 made it possible for professionals in the nursing category
        to be in a state of alert and emotional distress, and they were afraid to
        perform procedures on suspected or confirmed patients of COVID-19. Objective:
        To understand the fear-generating circumstances experienced by nursing professionals
        in the context of the COVID-19 pandemic. Method: Qualitative, exploratory
        study, developed in the five geographic regions of Brazil, through interviews
        in a virtual environment with 215 professionals, between April and December
        2020. The data were processed by the IRaMuTeQ\u00ae software and analyzed
        in the light of the theoretical-philosophical framework of Phenomenological
        Sociology. Results: Most females mean 37.9 years old, married, white and mixed-race,
        nursing technicians (15.5%) and nurses (84.5%), working in public institutions.
        The textual corpus was divided by the software into 3 classes and subclasses:
        fear of personal and family life circumstances, related to the risk of self-contamination,
        transmission, loss of family members, co-workers and life itself; fear of
        exposure and social distancing in the face of the feeling of loneliness arising
        from social distancing, despite understanding that loneliness implies the
        absence of emotional connections with the people around, and not associated
        with physical distance; fear of subjective and objective working conditions,
        related to insecurity in the face of precarious working conditions, such as
        physical infrastructure, biosafety inputs, human resources, technical unpreparedness,
        lack of training and qualifications to take on highly complex care units,
        such as the needs to acquire and improve technical-scientific knowledge. Conclusion:
        The circumstances that generate fear are multiple and are processed in the
        physical, social, psychological and work dimensions, and it marks the lack
        of knowledge about the disease. The interpretations of the everyday world
        are based on a stock of previous experiences and transmitted by our predecessors,
        if they didn''t have them (didn''t live a pandemic) they can hardly deal with
        the current problem.<\/jats:p>","DOI":"10.36367\/ntqr.13.2022.e667","type":"book-chapter","created":{"date-parts":[[2022,7,8]],"date-time":"2022-07-08T17:40:23Z","timestamp":1657302023000},"source":"Crossref","is-referenced-by-count":0,"title":["Fear-Generating
        Circumstances in Brazilian Nursing Professionals in the Context of the Covid-19
        Pandemic"],"prefix":"10.36367","author":[{"given":"Maria do Perp\u00e9tuo
        do Socorro Sousa","family":"N\u00f3brega","sequence":"first","affiliation":[]},{"name":"Escola
        de Enfermagem, Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), Brasil","sequence":"first","affiliation":[]},{"given":"Priscila
        Maria","family":"Marcheti","sequence":"additional","affiliation":[]},{"given":"C\u00edntia","family":"Nasi","sequence":"additional","affiliation":[]},{"given":"Elda","family":"de
        Oliveira","sequence":"additional","affiliation":[]},{"given":"Wanderson Carneiro","family":"Moreira","sequence":"additional","affiliation":[]},{"given":"D\u00e1rcio
        Tadeu","family":"Moreira","sequence":"additional","affiliation":[]},{"given":"Sonia
        Regina","family":"Zerbetto","sequence":"additional","affiliation":[]},{"name":"Universidade
        Federal de Mato Grosso do Sul (UFMS), Brasil","sequence":"additional","affiliation":[]},{"name":"Universidade
        Federal do Rio Grande do Sul (UFGRS), Brasil","sequence":"additional","affiliation":[]},{"name":"Faculdade
        de Medicina, Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), Brasil","sequence":"additional","affiliation":[]},{"name":"Escola
        de Enfermagem, Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), Brasil","sequence":"additional","affiliation":[]},{"name":"Escola
        de Enfermagem, Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), Brasil","sequence":"additional","affiliation":[]},{"name":"Universidade
        Federal de S\u00e3o Carlos (UFSCar), Brasil","sequence":"additional","affiliation":[]}],"member":"22117","published-online":{"date-parts":[[2022,7,8]]},"container-title":["New
        Trends in Qualitative Research","Nurse manager\u2019s role in promoting culturally
        competent work environments in nursing: An integrative review"],"deposited":{"date-parts":[[2022,7,8]],"date-time":"2022-07-08T17:40:29Z","timestamp":1657302029000},"score":68.37328,"resource":{"primary":{"URL":"https:\/\/publi.ludomedia.org\/index.php\/ntqr\/article\/view\/667"}},"issued":{"date-parts":[[2022,7,8]]},"references-count":0,"URL":"http:\/\/dx.doi.org\/10.36367\/ntqr.13.2022.e667","ISSN":["2184-7770"],"issn-type":[{"value":"2184-7770","type":"print"}],"published":{"date-parts":[[2022,7,8]]}},{"indexed":{"date-parts":[[2022,3,28]],"date-time":"2022-03-28T23:14:09Z","timestamp":1648509249883},"edition-number":"1","reference-count":0,"publisher":"Editora
        Scienza","content-domain":{"domain":[],"crossmark-restriction":false},"published-print":{"date-parts":[[2017,10,3]]},"DOI":"10.26626\/978-85-5953-029-2.2017c0007.p.169-194","type":"book-chapter","created":{"date-parts":[[2017,10,3]],"date-time":"2017-10-03T13:54:21Z","timestamp":1507038861000},"page":"169-194","source":"Crossref","is-referenced-by-count":0,"title":["Sistemas
        Construtivos Inovadores no Contexto do SiNAT: Normativas, Produ\u00e7\u00e3o
        e Aplica\u00e7\u00f5es de Pain\u00e9is de Veda\u00e7\u00e3o"],"prefix":"10.26626","author":[{"given":"Mena","family":"Cristina
        Marcolino Mendes","sequence":"first","affiliation":[]},{"name":"USP - Universidade
        de S\u00e3o Paulo","sequence":"first","affiliation":[]},{"given":"M\u00e1rcio","family":"Minto
        Fabricio","sequence":"additional","affiliation":[]},{"given":"C\u00e9sar","family":"Imai","sequence":"additional","affiliation":[]},{"name":"USP
        - Universidade de S\u00e3o Paulo","sequence":"additional","affiliation":[]}],"member":"11172","published-online":{"date-parts":[[2017,10,3]]},"container-title":["Avalia\u00e7\u00e3o
        de Desempenho de Tecnologias Construtivas Inovadoras: Conforto Ambiental,
        Durabilidade e P\u00f3s-Ocupa\u00e7\u00e3o"],"deposited":{"date-parts":[[2017,10,4]],"date-time":"2017-10-04T20:20:58Z","timestamp":1507148458000},"score":66.12737,"resource":{"primary":{"URL":"http:\/\/editorascienza.com.br\/pdfs\/usp\/978_85_5953_029_2_capitulo_7.pdf"}},"issued":{"date-parts":[[2017,10,3]]},"references-count":0,"URL":"http:\/\/dx.doi.org\/10.26626\/978-85-5953-029-2.2017c0007.p.169-194","published":{"date-parts":[[2017,10,3]]}},{"indexed":{"date-parts":[[2023,3,7]],"date-time":"2023-03-07T05:41:27Z","timestamp":1678167687751},"edition-number":"1","reference-count":0,"publisher":"PONTES
        EDITORES LTDA","isbn-type":[{"value":"9786556376264","type":"electronic"}],"content-domain":{"domain":[],"crossmark-restriction":false},"DOI":"10.29327\/5190512.1-6","type":"book-chapter","created":{"date-parts":[[2023,3,6]],"date-time":"2023-03-06T18:13:11Z","timestamp":1678126391000},"page":"134-154","source":"Crossref","is-referenced-by-count":0,"title":["O
        ensino do FOU na \u00e1rea das ci\u00eancias exatas da USP:  estrat\u00e9gias
        para compreender o discurso nas disciplinas  de racioc\u00ednio matem\u00e1tico"],"prefix":"10.29327","author":[{"given":"Elizabeth
        Cristina Ykuno","family":"Kawano","sequence":"first","affiliation":[]}],"member":"11875","published-online":{"date-parts":[[2022]]},"container-title":["Fos
        e Fou na Universidade de S\u00e3o Paulo: articula\u00e7\u00e3o entre Forma\u00e7\u00e3o,
        Ensino e Pesquisa"],"deposited":{"date-parts":[[2023,3,6]],"date-time":"2023-03-06T18:13:24Z","timestamp":1678126404000},"score":65.732056,"resource":{"primary":{"URL":"https:\/\/letra.fflch.usp.br\/publicacoes-dos-docentes"}},"issued":{"date-parts":[[2022]]},"ISBN":["9786556376264"],"references-count":0,"URL":"http:\/\/dx.doi.org\/10.29327\/5190512.1-6","published":{"date-parts":[[2022]]}},{"indexed":{"date-parts":[[2022,7,9]],"date-time":"2022-07-09T13:45:54Z","timestamp":1657374354925},"edition-number":"1\u00aa","reference-count":0,"publisher":"Ludomedia","content-domain":{"domain":[],"crossmark-restriction":false},"abstract":"<jats:p>Introduction:
        In Brazil, autoethnography has been explored as a method for a short time,
        especially because there is great resistance to its use. Neither has autoethnography
        been validated by scientific journals in the health area. To complicate this
        scenario, when we think of a critical perspective, in addition to the description
        and analysis of the empirical in question, autoenthography has suffered from
        elements that reinforce the critical character of its reflexivity. Objectives:
        Given this gap, the objective of this study is to review the international
        scientific production on autoethnography as a research method and its potential
        dialogue with the Marxist perspective. Methods: This study will be a critical
        systematic review of the literature whose research question will be: \u201cwhat
        does the international literature present on autoethnography in dialogue with
        the Marxist perspective?\u201d. An exploratory search was carried out in the
        main international journals that discuss methodological issues and are open
        to Marxist and Marxian theory. 21 different international journals, mostly
        European and North American journals, were identified. When performing the
        search \u201cautoethnography\u201d AND \u201cmarx\u201d in the chosen journals,
        134 articles were found. After the selection process, 12 articles remained,
        considered included in this review, for full reading. Conclusions: The remainder
        of 12 studies that approach the method of autoethnography with the perspective
        of Marx''s social theory seems to be an important finding that justifies the
        insistence on this path. In other words, as scarce as it is, there are studies
        that carry out this meeting.<\/jats:p>","DOI":"10.36367\/ntqr.13.2022.e663","type":"book-chapter","created":{"date-parts":[[2022,7,8]],"date-time":"2022-07-08T17:12:15Z","timestamp":1657300335000},"source":"Crossref","is-referenced-by-count":0,"title":["A
        critical systematic review on autoethnography and Marxism: Traces to identify
        this (mis)encounter"],"prefix":"10.36367","author":[{"given":"Leonardo","family":"Carnut","sequence":"first","affiliation":[]},{"name":"UNIFESP
        - Universidade Federal de S\u00e3o Paulo, Brasil","sequence":"first","affiliation":[]},{"given":"Cristhian
        Ricardo","family":"Schieck","sequence":"additional","affiliation":[]},{"given":"Lucia
        Dias","family":"da Silva Guerra","sequence":"additional","affiliation":[]},{"given":"\u00c1quilas","family":"Mendes","sequence":"additional","affiliation":[]},{"name":"USP
        \u2013 Universidade de S\u00e3o Paulo, Brasil","sequence":"additional","affiliation":[]},{"name":"FSP-USP
        - Faculdade de Sa\u00fade P\u00fablica da Universidade de S\u00e3o Paulo,
        Brasil","sequence":"additional","affiliation":[]},{"name":"FSP-USP \/ PUC-SP
        -Faculdade de Sa\u00fade P\u00fablica da Universidade de S\u00e3o Paulo \u2013
        Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de S\u00e3o Paulo, Brasil","sequence":"additional","affiliation":[]}],"member":"22117","published-online":{"date-parts":[[2022,7,8]]},"container-title":["Document
        analysis of nursing training for the care of cultural diversity in primary
        care","New Trends in Qualitative Research"],"deposited":{"date-parts":[[2022,7,8]],"date-time":"2022-07-08T17:12:27Z","timestamp":1657300347000},"score":64.89111,"resource":{"primary":{"URL":"https:\/\/publi.ludomedia.org\/index.php\/ntqr\/article\/view\/663"}},"issued":{"date-parts":[[2022,7,8]]},"references-count":0,"URL":"http:\/\/dx.doi.org\/10.36367\/ntqr.13.2022.e663","ISSN":["2184-7770"],"issn-type":[{"value":"2184-7770","type":"print"}],"published":{"date-parts":[[2022,7,8]]}},{"indexed":{"date-parts":[[2022,3,31]],"date-time":"2022-03-31T08:31:21Z","timestamp":1648715481314},"edition-number":"1","reference-count":0,"publisher":"Dial\u00e9tica","content-domain":{"domain":[],"crossmark-restriction":false},"published-print":{"date-parts":[[2020]]},"DOI":"10.48021\/978-65-5956-314-2-c39","type":"book-chapter","created":{"date-parts":[[2021,4,19]],"date-time":"2021-04-19T16:39:21Z","timestamp":1618850361000},"source":"Crossref","is-referenced-by-count":0,"title":["O
        reconhecimento do direito ao esquecimento no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es
        familiares: uma an\u00e1lise da recente decis\u00e3o do tribunal de justi\u00e7a
        do estado de S\u00e3o Paulo na apela\u00e7\u00e3o de n. 1008842-60.2018.8.26.0344"],"prefix":"10.48021","author":[{"given":"B.
        G.","family":"CHALA","sequence":"first","affiliation":[]},{"given":"C.","family":"BURILLE","sequence":"additional","affiliation":[]}],"member":"28043","published-online":{"date-parts":[[2020]]},"container-title":["VI
        semin\u00e1rio nacional tutelas \u00e0 efetiva\u00e7\u00e3o dos direitos indispon\u00edveis:
        os desafios das novas tecnologias"],"deposited":{"date-parts":[[2021,4,19]],"date-time":"2021-04-19T16:40:04Z","timestamp":1618850404000},"score":64.44884,"resource":{"primary":{"URL":"https:\/\/loja.editoradialetica.com\/loja\/produto.php?loja=791959&IdProd=1244239851&iniSession=1&6079b1bd85ac6"}},"issued":{"date-parts":[[2020]]},"references-count":0,"URL":"http:\/\/dx.doi.org\/10.48021\/978-65-5956-314-2-c39","published":{"date-parts":[[2020]]}},{"indexed":{"date-parts":[[2023,3,7]],"date-time":"2023-03-07T05:46:30Z","timestamp":1678167990329},"edition-number":"1","reference-count":0,"publisher":"PONTES
        EDITORES LTDA","isbn-type":[{"value":"9786556376264","type":"electronic"}],"content-domain":{"domain":[],"crossmark-restriction":false},"DOI":"10.29327\/5190512.1-2","type":"book-chapter","created":{"date-parts":[[2023,3,6]],"date-time":"2023-03-06T18:13:11Z","timestamp":1678126391000},"page":"37-63","source":"Crossref","is-referenced-by-count":0,"title":["O
        ensino do FOS no curso de Rela\u00e7\u00f5es Internacionais da USP: um  olhar
        para as a\u00e7\u00f5es de ensino e de autoria do professor de franc\u00eas"],"prefix":"10.29327","author":[{"given":"Adalton","family":"Orefice
        Junior","sequence":"first","affiliation":[]}],"member":"11875","published-online":{"date-parts":[[2022]]},"container-title":["Fos
        e Fou na Universidade de S\u00e3o Paulo: articula\u00e7\u00e3o entre Forma\u00e7\u00e3o,
        Ensino e Pesquisa"],"deposited":{"date-parts":[[2023,3,6]],"date-time":"2023-03-06T18:13:16Z","timestamp":1678126396000},"score":64.09142,"resource":{"primary":{"URL":"https:\/\/letra.fflch.usp.br\/publicacoes-dos-docentes"}},"issued":{"date-parts":[[2022]]},"ISBN":["9786556376264"],"references-count":0,"URL":"http:\/\/dx.doi.org\/10.29327\/5190512.1-2","published":{"date-parts":[[2022]]}},{"indexed":{"date-parts":[[2022,4,6]],"date-time":"2022-04-06T02:52:05Z","timestamp":1649213525240},"edition-number":"1","reference-count":0,"publisher":"Editora
        Artemis","content-domain":{"domain":[],"crossmark-restriction":false},"DOI":"10.37572\/edart_1812215149","type":"book-chapter","created":{"date-parts":[[2021,12,7]],"date-time":"2021-12-07T23:27:02Z","timestamp":1638919622000},"page":"96-108","source":"Crossref","is-referenced-by-count":0,"title":["SISTEMAS
        DE PRODU\u00c7\u00c3O DE MUDAS NATIVAS NA REGI\u00c3O DO VALE DO RIBEIRA,
        S\u00c3O PAULO: DESAFIOS E POTENCIALIDADES"],"prefix":"10.37572","author":[{"ORCID":"http:\/\/orcid.org\/0000-0002-5258-1105","authenticated-orcid":false,"given":"Lucas","family":"Flor\u00eancio
        Mariano","sequence":"first","affiliation":[]},{"ORCID":"http:\/\/orcid.org\/0000-0003-1547-5976","authenticated-orcid":false,"given":"Bruna","family":"Schmidt
        Gemim","sequence":"additional","affiliation":[]},{"ORCID":"http:\/\/orcid.org\/0000-0001-8664-0532","authenticated-orcid":false,"given":"Francisca","family":"Alciv\u00e2nia
        de Melo Silva","sequence":"additional","affiliation":[]},{"ORCID":"http:\/\/orcid.org\/0000-0003-1028-5217","authenticated-orcid":false,"given":"Ocimar
        Jos\u00e9 Baptista","family":"Bim","sequence":"additional","affiliation":[]}],"member":"23781","published-online":{"date-parts":[[2021,12]]},"container-title":["Agr\u00e1rias:
        Pesquisa e Inova\u00e7\u00e3o nas Ci\u00eancias que Alimentam o Mundo VII"],"deposited":{"date-parts":[[2021,12,7]],"date-time":"2021-12-07T23:27:14Z","timestamp":1638919634000},"score":62.971466,"resource":{"primary":{"URL":"https:\/\/www.editoraartemis.com.br\/artigo\/32635\/"}},"issued":{"date-parts":[[2021,12]]},"references-count":0,"URL":"http:\/\/dx.doi.org\/10.37572\/edart_1812215149","published":{"date-parts":[[2021,12]]}},{"indexed":{"date-parts":[[2022,4,3]],"date-time":"2022-04-03T06:59:23Z","timestamp":1648969163956},"reference-count":0,"publisher":"Funda\u00e7\u00e3o
        Dom Cabral","content-domain":{"domain":[],"crossmark-restriction":false},"DOI":"10.52959\/2021435372","type":"book-chapter","created":{"date-parts":[[2021,10,7]],"date-time":"2021-10-07T19:34:03Z","timestamp":1633635243000},"page":"80-94","source":"Crossref","is-referenced-by-count":0,"title":["A
        inova\u00e7\u00e3o precisa de patentes?"],"prefix":"10.52959","author":[{"given":"Diogo","family":"Coutinho","sequence":"first","affiliation":[]},{"name":"Instituto
        de Economias Sustent\u00e1veis e Direito (IESD)","sequence":"first","affiliation":[]},{"given":"Guilherme","family":"Carboni","sequence":"additional","affiliation":[]},{"name":"Universidade
        de S\u00e3o Paulo (USP)","sequence":"additional","affiliation":[]}],"member":"30948","published-online":{"date-parts":[[2021,10,7]]},"container-title":["Digital:
        a adequa\u00e7\u00e3o do ecossistema regulat\u00f3rio e de inova\u00e7\u00e3o
        para o digital"],"link":[{"URL":"https:\/\/ci.fdc.org.br\/AcervoDigital\/E-books\/2021\/Digital%204\/DIGITAL%204_Artigo%2007.pdf","content-type":"unspecified","content-version":"vor","intended-application":"similarity-checking"}],"deposited":{"date-parts":[[2021,10,7]],"date-time":"2021-10-07T19:34:05Z","timestamp":1633635245000},"score":62.718246,"resource":{"primary":{"URL":"https:\/\/www.fdc.org.br\/conhecimento\/publicacoes\/capitulo-de-livro-35372"}},"issued":{"date-parts":[[2021,10,7]]},"references-count":0,"URL":"http:\/\/dx.doi.org\/10.52959\/2021435372","published":{"date-parts":[[2021,10,7]]}},{"indexed":{"date-parts":[[2022,3,31]],"date-time":"2022-03-31T17:21:35Z","timestamp":1648747295787},"edition-number":"1","reference-count":0,"publisher":"Editora
        Scienza","content-domain":{"domain":[],"crossmark-restriction":false},"published-print":{"date-parts":[[2017,10,3]]},"DOI":"10.26626\/978-85-5953-029-2.2017c0009.p.217-258","type":"book-chapter","created":{"date-parts":[[2017,10,3]],"date-time":"2017-10-03T09:54:21Z","timestamp":1507024461000},"page":"217-258","source":"Crossref","is-referenced-by-count":0,"title":["Avalia\u00e7\u00e3o
        de Desempenho em Uso e Manuten\u00e7\u00e3o de Habita\u00e7\u00f5es em Sistemas
        Construtivos Inovadores"],"prefix":"10.26626","author":[{"given":"Rosaria","family":"Ono","sequence":"first","affiliation":[]},{"name":"USP
        - Universidade de S\u00e3o Paulo","sequence":"first","affiliation":[]},{"given":"Mena","family":"Cristina
        Marcolino Mendes","sequence":"additional","affiliation":[]},{"given":"M\u00e1rcio","family":"Minto
        Fabricio","sequence":"additional","affiliation":[]},{"given":"Sheila","family":"Walbe
        Ornstein","sequence":"additional","affiliation":[]},{"given":"Fabiana","family":"Lopes
        de Oliveira","sequence":"additional","affiliation":[]},{"given":"Lucas","family":"Melchiori
        Pereira","sequence":"additional","affiliation":[]},{"name":"USP - Universidade
        de S\u00e3o Paulo","sequence":"additional","affiliation":[]},{"name":"USP
        - Universidade de S\u00e3o Paulo","sequence":"additional","affiliation":[]}],"member":"11172","published-online":{"date-parts":[[2017,10,3]]},"container-title":["Avalia\u00e7\u00e3o
        de Desempenho de Tecnologias Construtivas Inovadoras: Conforto Ambiental,
        Durabilidade e P\u00f3s-Ocupa\u00e7\u00e3o"],"deposited":{"date-parts":[[2017,10,4]],"date-time":"2017-10-04T16:20:58Z","timestamp":1507134058000},"score":61.615086,"resource":{"primary":{"URL":"http:\/\/editorascienza.com.br\/pdfs\/usp\/978_85_5953_029_2_capitulo_9.pdf"}},"issued":{"date-parts":[[2017,10,3]]},"references-count":0,"URL":"http:\/\/dx.doi.org\/10.26626\/978-85-5953-029-2.2017c0009.p.217-258","published":{"date-parts":[[2017,10,3]]}},{"indexed":{"date-parts":[[2022,3,31]],"date-time":"2022-03-31T12:17:32Z","timestamp":1648729052984},"edition-number":"1","reference-count":0,"publisher":"Editora
        Scienza","content-domain":{"domain":[],"crossmark-restriction":false},"published-print":{"date-parts":[[2017,10,3]]},"DOI":"10.26626\/978-85-5953-029-2.2017c0010.p.259-292","type":"book-chapter","created":{"date-parts":[[2017,10,3]],"date-time":"2017-10-03T13:54:21Z","timestamp":1507038861000},"page":"259-292","source":"Crossref","is-referenced-by-count":0,"title":["Percep\u00e7\u00e3o
        dos Usu\u00e1rios e Avalia\u00e7\u00e3o de Desempenho em Uso de Habita\u00e7\u00f5es
        em Sistemas Construtivos Inovadores"],"prefix":"10.26626","author":[{"given":"Rosaria","family":"Ono","sequence":"first","affiliation":[]},{"name":"USP
        - Universidade de S\u00e3o Paulo","sequence":"first","affiliation":[]},{"given":"Mena","family":"Cristina
        Marcolino Mendes","sequence":"additional","affiliation":[]},{"given":"Lucas","family":"Melchiori
        Pereira","sequence":"additional","affiliation":[]},{"given":"Sheila","family":"Walbe
        Ornstein","sequence":"additional","affiliation":[]},{"given":"M\u00e1rcio","family":"Minto
        Fabr\u00edcio","sequence":"additional","affiliation":[]},{"given":"F\u00falvio","family":"Vittorino","sequence":"additional","affiliation":[]},{"name":"USP
        - Universidade de S\u00e3o Paulo","sequence":"additional","affiliation":[]},{"name":"USP
        - Universidade de S\u00e3o Paulo","sequence":"additional","affiliation":[]}],"member":"11172","published-online":{"date-parts":[[2017,10,3]]},"container-title":["Avalia\u00e7\u00e3o
        de Desempenho de Tecnologias Construtivas Inovadoras: Conforto Ambiental,
        Durabilidade e P\u00f3s-Ocupa\u00e7\u00e3o"],"deposited":{"date-parts":[[2017,10,4]],"date-time":"2017-10-04T20:20:58Z","timestamp":1507148458000},"score":61.26712,"resource":{"primary":{"URL":"http:\/\/editorascienza.com.br\/pdfs\/usp\/978_85_5953_029_2_capitulo_10.pdf"}},"issued":{"date-parts":[[2017,10,3]]},"references-count":0,"URL":"http:\/\/dx.doi.org\/10.26626\/978-85-5953-029-2.2017c0010.p.259-292","published":{"date-parts":[[2017,10,3]]}},{"indexed":{"date-parts":[[2023,3,7]],"date-time":"2023-03-07T05:46:04Z","timestamp":1678167964143},"edition-number":"1","reference-count":0,"publisher":"PONTES
        EDITORES LTDA","isbn-type":[{"value":"9786556376264","type":"electronic"}],"content-domain":{"domain":[],"crossmark-restriction":false},"DOI":"10.29327\/5190512.1-4","type":"book-chapter","created":{"date-parts":[[2023,3,6]],"date-time":"2023-03-06T18:13:11Z","timestamp":1678126391000},"page":"88-111","source":"Crossref","is-referenced-by-count":0,"title":["A
        concep\u00e7\u00e3o de um programa FOU para o duplo diploma  PITES-Direito
        USP-LYON no contexto  da mobilidade d\u00e9localis\u00e9e"],"prefix":"10.29327","author":[{"given":"Fabiana
        Nassif Traldi","family":"Jorge","sequence":"first","affiliation":[]}],"member":"11875","published-online":{"date-parts":[[2022]]},"container-title":["Fos
        e Fou na Universidade de S\u00e3o Paulo: articula\u00e7\u00e3o entre Forma\u00e7\u00e3o,
        Ensino e Pesquisa"],"deposited":{"date-parts":[[2023,3,6]],"date-time":"2023-03-06T18:13:19Z","timestamp":1678126399000},"score":60.59951,"resource":{"primary":{"URL":"https:\/\/letra.fflch.usp.br\/publicacoes-dos-docentes"}},"issued":{"date-parts":[[2022]]},"ISBN":["9786556376264"],"references-count":0,"URL":"http:\/\/dx.doi.org\/10.29327\/5190512.1-4","published":{"date-parts":[[2022]]}},{"indexed":{"date-parts":[[2022,4,3]],"date-time":"2022-04-03T13:57:26Z","timestamp":1648994246458},"edition-number":"1","reference-count":0,"publisher":"Editora
        Artemis","isbn-type":[{"value":"9786587396248","type":"print"}],"content-domain":{"domain":[],"crossmark-restriction":false},"DOI":"10.37572\/edart_24830122016","type":"book-chapter","created":{"date-parts":[[2020,12,31]],"date-time":"2020-12-31T01:47:39Z","timestamp":1609379259000},"page":"167-172","source":"Crossref","is-referenced-by-count":0,"title":["TERRIT\u00d3RIOS
        QUILOMBOLAS: UMA ETNOCONSERVA\u00c7\u00c3O NA PAISAGEM RURAL DO VALE DO RIBEIRA,
        S\u00c3O PAULO, BRASIL"],"prefix":"10.37572","author":[{"given":"Luciana","family":"Mello
        Vieira","sequence":"first","affiliation":[]},{"given":"Marta Cristina","family":"Marjotta-Maistro","sequence":"additional","affiliation":[]}],"member":"23781","published-online":{"date-parts":[[2020,12]]},"container-title":["Agr\u00e1rias:
        Pesquisa e Inova\u00e7\u00e3o nas Ci\u00eancias que Alimentam o Mundo III"],"deposited":{"date-parts":[[2020,12,31]],"date-time":"2020-12-31T01:47:54Z","timestamp":1609379274000},"score":60.154182,"resource":{"primary":{"URL":"https:\/\/www.editoraartemis.com.br\/artigo\/31910\/"}},"issued":{"date-parts":[[2020,12]]},"ISBN":["9786587396248"],"references-count":0,"URL":"http:\/\/dx.doi.org\/10.37572\/edart_24830122016","published":{"date-parts":[[2020,12]]}},{"indexed":{"date-parts":[[2022,3,29]],"date-time":"2022-03-29T16:14:07Z","timestamp":1648570447486},"edition-number":"1","reference-count":0,"publisher":"Atena
        Editora","content-domain":{"domain":[],"crossmark-restriction":false},"DOI":"10.22533\/at.ed.61419300914","type":"book-chapter","created":{"date-parts":[[2019,10,1]],"date-time":"2019-10-01T12:39:52Z","timestamp":1569933592000},"page":"107-119","source":"Crossref","is-referenced-by-count":0,"title":["AVALIA\u00c7\u00c3O
        DO CICLO DE VIDA DO LEITE: ESTUDO DE CASO NO VALE DO PARA\u00cdBA \u2013 S\u00c3O
        PAULO"],"prefix":"10.22533","author":[{"given":"Gabriela","family":"Giusti","sequence":"first","affiliation":[]},{"given":"Gustavo
        Fonseca de","family":"Almeida","sequence":"additional","affiliation":[]}],"member":"9818","published-online":{"date-parts":[[2019,9,30]]},"container-title":["Impactos
        das Tecnologias nas Ci\u00eancias Agr\u00e1rias 3"],"deposited":{"date-parts":[[2019,10,1]],"date-time":"2019-10-01T12:40:02Z","timestamp":1569933602000},"score":59.25645,"resource":{"primary":{"URL":"https:\/\/www.atenaeditora.com.br\/arquivos\/ebooks\/impactos-das-tecnologias-nas-ciencias-agrarias-3"}},"issued":{"date-parts":[[2019,9,30]]},"references-count":0,"URL":"http:\/\/dx.doi.org\/10.22533\/at.ed.61419300914","published":{"date-parts":[[2019,9,30]]}},{"indexed":{"date-parts":[[2022,4,4]],"date-time":"2022-04-04T10:31:29Z","timestamp":1649068289892},"reference-count":0,"publisher":"Editora
        Unesc","content-domain":{"domain":[],"crossmark-restriction":false},"published-print":{"date-parts":[[2017]]},"DOI":"10.18616\/cienciasjuridicas05","type":"book-chapter","created":{"date-parts":[[2017,12,11]],"date-time":"2017-12-11T12:25:22Z","timestamp":1512995122000},"page":"99-126","source":"Crossref","is-referenced-by-count":0,"title":["Direito
        \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o regional: a diferen\u00e7a
        como objeto nas pol\u00edticas educacionais do Mercosul"],"prefix":"10.18616","author":[{"given":"Maurinice","family":"Evaristo
        Wenceslau","sequence":"first","affiliation":[]},{"name":"Pontif\u00edcia Universidade
        Cat\u00f3lica de S\u00e3o Paulo","sequence":"first","affiliation":[]},{"given":"D\u00e9bora","family":"de
        Oliveira Santos","sequence":"additional","affiliation":[]},{"name":"Universidade
        Federal de Mato Grosso do Sul","sequence":"additional","affiliation":[]}],"member":"7875","published-online":{"date-parts":[[2017]]},"container-title":["Estudos
        contempor\u00e2neos em ci\u00eancias jur\u00eddicas e sociais"],"deposited":{"date-parts":[[2017,12,11]],"date-time":"2017-12-11T12:25:25Z","timestamp":1512995125000},"score":59.124817,"resource":{"primary":{"URL":"http:\/\/repositorio.unesc.net\/handle\/1\/5492"}},"issued":{"date-parts":[[2017]]},"references-count":0,"URL":"http:\/\/dx.doi.org\/10.18616\/cienciasjuridicas05","published":{"date-parts":[[2017]]}},{"indexed":{"date-parts":[[2023,1,19]],"date-time":"2023-01-19T16:56:29Z","timestamp":1674147389244},"edition-number":"1","reference-count":0,"publisher":"Navegando
        Publica\u00e7\u00f5es","content-domain":{"domain":[],"crossmark-restriction":false},"DOI":"10.29388\/978-85-53111-53-4-0-f.139-154","type":"book-chapter","created":{"date-parts":[[2019,6,9]],"date-time":"2019-06-09T13:40:21Z","timestamp":1560087621000},"page":"139-154","source":"Crossref","is-referenced-by-count":1,"title":["Cotas
        n\u00e3o, PIMESP sim? Discurso sobre o m\u00e9rito no acesso \u00e0 Universidade
        de S\u00e3o Paulo (USP)"],"prefix":"10.29388","author":[{"given":"M. T.","family":"MENDES","sequence":"first","affiliation":[]}],"member":"11924","published-online":{"date-parts":[[2019,6,9]]},"container-title":["Das
        crises do capital \u00e0s crises da educa\u00e7\u00e3o superior no Brasil
        - novos e renovados desafios em perspectiva."],"deposited":{"date-parts":[[2019,6,9]],"date-time":"2019-06-09T13:40:37Z","timestamp":1560087637000},"score":58.756958,"resource":{"primary":{"URL":"https:\/\/www.editoranavegando.com\/livro-anped"}},"issued":{"date-parts":[[2019,6,9]]},"references-count":0,"URL":"http:\/\/dx.doi.org\/10.29388\/978-85-53111-53-4-0-f.139-154","published":{"date-parts":[[2019,6,9]]}},{"indexed":{"date-parts":[[2022,4,1]],"date-time":"2022-04-01T08:50:54Z","timestamp":1648803054368},"edition-number":"1","reference-count":0,"publisher":"Editora
        Scienza","content-domain":{"domain":[],"crossmark-restriction":false},"published-print":{"date-parts":[[2017,10,4]]},"DOI":"10.26626\/978-85-5953-029-2.2017c0002.p.27-46","type":"book-chapter","created":{"date-parts":[[2017,10,3]],"date-time":"2017-10-03T13:54:21Z","timestamp":1507038861000},"page":"27-46","source":"Crossref","is-referenced-by-count":1,"title":["Necessidade
        de Revis\u00e3o dos M\u00e9todos de Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho T\u00e9rmico
        de Edifica\u00e7\u00f5es no \u00c2mbito da Norma NBR 15575 e do SiNAT"],"prefix":"10.26626","author":[{"given":"Adriana","family":"Camargo
        de Brito","sequence":"first","affiliation":[]},{"name":"USP - Universidade
        de S\u00e3o Paulo","sequence":"first","affiliation":[]},{"given":"Elisa","family":"Morand\u00e9
        Sales","sequence":"additional","affiliation":[]},{"given":"F\u00falvio","family":"Vittorino","sequence":"additional","affiliation":[]},{"given":"Marcelo","family":"de
        Mello Aquilino","sequence":"additional","affiliation":[]},{"given":"Maria","family":"Akutsu","sequence":"additional","affiliation":[]}],"member":"11172","published-online":{"date-parts":[[2017,10,4]]},"container-title":["Avalia\u00e7\u00e3o
        de Desempenho de Tecnologias Construtivas Inovadoras: Conforto Ambiental,
        Durabilidade e P\u00f3s-Ocupa\u00e7\u00e3o"],"deposited":{"date-parts":[[2017,10,4]],"date-time":"2017-10-04T20:20:57Z","timestamp":1507148457000},"score":58.397343,"resource":{"primary":{"URL":"http:\/\/editorascienza.com.br\/pdfs\/usp\/978_85_5953_029_2_capitulo_2.pdf"}},"issued":{"date-parts":[[2017,10,4]]},"references-count":0,"URL":"http:\/\/dx.doi.org\/10.26626\/978-85-5953-029-2.2017c0002.p.27-46","published":{"date-parts":[[2017,10,4]]}},{"indexed":{"date-parts":[[2022,4,2]],"date-time":"2022-04-02T19:38:23Z","timestamp":1648928303719},"reference-count":0,"publisher":"Faculdade
        de Filosofia e Ci\u00eancias","content-domain":{"domain":[],"crossmark-restriction":false},"DOI":"10.36311\/2020.978-65-86546-99-6.p397-432","type":"book-chapter","created":{"date-parts":[[2021,3,15]],"date-time":"2021-03-15T10:31:33Z","timestamp":1615804293000},"page":"397-432","source":"Crossref","is-referenced-by-count":0,"title":["O
        papel do servi\u00e7o de extens\u00e3o no desenvolvimento do turismo nas comunidades
        Quilombolas do Vale do Ribeira"],"prefix":"10.36311","author":[{"given":"Jo\u00e3o","family":"Henrique
        Souza Pires","sequence":"first","affiliation":[]}],"member":"22151","published-online":{"date-parts":[[2020]]},"container-title":["Movimentos
        sociais e pol\u00edticas educacionais na Era da barb\u00e1rie"],"deposited":{"date-parts":[[2021,3,15]],"date-time":"2021-03-15T10:31:50Z","timestamp":1615804310000},"score":58.319588,"resource":{"primary":{"URL":"https:\/\/ebooks.marilia.unesp.br\/index.php\/lab_editorial\/catalog\/book\/205"}},"issued":{"date-parts":[[2020]]},"references-count":0,"URL":"http:\/\/dx.doi.org\/10.36311\/2020.978-65-86546-99-6.p397-432","published":{"date-parts":[[2020]]}},{"indexed":{"date-parts":[[2022,7,9]],"date-time":"2022-07-09T13:45:38Z","timestamp":1657374338690},"edition-number":"1\u00aa","reference-count":0,"publisher":"Ludomedia","content-domain":{"domain":[],"crossmark-restriction":false},"abstract":"<jats:p>Introduction:
        Viral hepatitis is a health problem that affects millions of people, are among
        the main causes of disability and death in the world and affect different
        vulnerable social groups. This scenario led the World Health Organization
        to include the reduction of cases and deaths from viral hepatitis in the agenda
        of the Sustainable Development Goals. Objective: To map research on viral
        hepatitis with references that explore a social perspective of Collective
        Health. Method: This is a scoping review whose searches were carried out in
        the Virtual Health Library, in the Scientific Electronic Library Online, in
        the Scopus database and the Google Scholar grey literature database. Studies
        in Portuguese, Spanish and English were included, with no publication deadline.
        Data were extracted using an instrument developed by the authors and submitted
        to thematic content analysis with the support of webQDA software. Results:
        36 articles were selected for reading. From the full reading of the publications,
        three empirical categories emerged: The social perspective in the health-disease
        process of viral hepatitis; The expression of social categories in the phenomenon
        of viral hepatitis; Health needs associated with viral hepatitis. Conclusions:
        The social perspective of viral hepatitis is approached by studies in an incipient
        way and there is no in-depth analysis of the potential for wear and tear and
        strengthening of populations belonging to different vulnerable social groups.
        The methodology used proved to be adequate to analyze scientific productions
        in-depth, especially those that address the social perspective.<\/jats:p>","DOI":"10.36367\/ntqr.13.2022.e641","type":"book-chapter","created":{"date-parts":[[2022,7,8]],"date-time":"2022-07-08T16:24:31Z","timestamp":1657297471000},"source":"Crossref","is-referenced-by-count":0,"title":["The
        social perspective of viral hepatitis: Scope review"],"prefix":"10.36367","author":[{"given":"Rosa
        Maria Godoy Serpa","family":"da Fonseca","sequence":"first","affiliation":[]},{"name":"Escola
        de Enfermagem da Universidade de S\u00e3o Paulo, Brasil","sequence":"first","affiliation":[]},{"given":"Rafaela
        Gessner","family":"Louren\u00e7o","sequence":"additional","affiliation":[]},{"given":"Lucimara
        Fabiana","family":"Fornari","sequence":"additional","affiliation":[]},{"given":"Mariana
        Sbeghen","family":"Menegatti","sequence":"additional","affiliation":[]},{"name":"Universidade
        Federal do Paran\u00e1, Brasil","sequence":"additional","affiliation":[]},{"name":"Escola
        de Enfermagem da Universidade de S\u00e3o Paulo, Brasil","sequence":"additional","affiliation":[]},{"name":"Escola
        de Enfermagem da Universidade de S\u00e3o Paulo, Brasil","sequence":"additional","affiliation":[]}],"member":"22117","published-online":{"date-parts":[[2022,7,8]]},"container-title":["Knowledge
        and Practices of Professionals of The Family Health Strategy on Promoting
        Child Development","New Trends in Qualitative Research"],"deposited":{"date-parts":[[2022,7,8]],"date-time":"2022-07-08T16:24:34Z","timestamp":1657297474000},"score":58.23223,"resource":{"primary":{"URL":"https:\/\/publi.ludomedia.org\/index.php\/ntqr\/article\/view\/641"}},"issued":{"date-parts":[[2022,7,8]]},"references-count":0,"URL":"http:\/\/dx.doi.org\/10.36367\/ntqr.13.2022.e641","ISSN":["2184-7770"],"issn-type":[{"value":"2184-7770","type":"print"}],"published":{"date-parts":[[2022,7,8]]}}],"items-per-page":20,"query":{"start-index":0,"search-terms":"N\u00f3s+temos+nosso+direito+que+\u00e9+o+certo:+significados+das+lutas+por+reconhecimento+entre+comunidades+do+Vale+do+Ribeira,+S\u00e3o+Paulo+2017+Universidade+de+Sao+Paulo,+Agencia+USP+de+Gestao+da+Informacao+Academica+(AGUIA)"}}}'
  recorded_at: Mon, 27 Mar 2023 16:02:17 GMT
recorded_with: VCR 6.1.0
